\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[danish]{babel}
\pagestyle{fancyplain}
\author{Mikkel K. Mathiesen, Jannik Gram, Rune \& Rasmus Abrahams{\tt (son|en)}}
\title{}
\date{\today}
\lhead{Mikkel, Jannik, Rune \& Rasmus}
\rhead{\today}
\begin{document}
\maketitle
\section{Turings computermodel}
%Kun digitale maskiner i testen fordi de kan bevises at være universelle turing-maskiner.
%Altså kan en sådan digatal maskine simulere enhver discrete state maskine. Enhver digital maskine simulere enhver discrete state machine.

%(han tillader digitale maskiner fordi de er begrænset til at simulere diskrete maskiner)

%Forskellen: Digitale maskiner i teorien ikke kan være diskrete men i praksis (ikke er diskrete, eller ikke kan være, ikke er) de er ikke diskrete men kan i praksis ses som at være det. fordi man kan forudsige deres tilstand selvom en elektronspænding ikke er præcis så den regner rigtigt med det.
%Den er i sig selv en diskret tilstandsmaskine men samtidig … ideen er at i en virkelig verden er en digital maskine ikke en  diskret tilstandsmaskine men det kan abstraheres væk…

I Turing-testen tillades der kun digitale maskiner, da det kan bevises, at de er universelle Turing-maskiner. At digitale maskiner er universelle Turing-maskiner, medfører også, at de kan simulere enhver diskret tilstandsmaskine.

I artiklen beskrives forskellene mellem digitale maskiner og diskrete tilstandsmaskiner som følger: Den digitale maskine er en maskine, der kan have et ubegrænset antal tilstande, mens den diskrete maskine har et begrænset antal (dog kan dette antal være uendeligt stort).

I teorien er digitale maskiner ikke diskrete, men i praksis kan man dog se dem som at være det, selvom den elektriske spænding kan variere. Man kan dog stadig forudsige maskinens tilstand. I den virkelige verden er den digitale maskine også en diskret maskine, men dette kan man dog abstrahere væk.

\section{Computerhukommelsens betydning}
Ifølge Turings beregninger kan den menneskelige hjerne indeholde imellem $10^{10}$ og $10^{15}$ bits information, men da Turing-testen ikke kræver at en person kan se vil det ikke være nødvendigt med den mængde plads. Hvis man tager processering af visuelle data, genkendelse af ting og så videre væk, når han frem til at $10^9$ bits (hvilket svarer til en blind person) er nok til at klare Turing-testen med. Denne plads bliver brugt til en slags tabel af instruktioner som er det, en maskine, som skal klare Turing-testen består af. Med dette mener han at hvis hjernen kan indeholde $10^9$ bits hukommelse så skal en maskine, der direkte simulerer hjernen bruge samme mængde lager til sin instruktionstabel.

\section{Jeres prioritering af indvendingerne mod Turing-testen}
Overordnet set mener vi at alle invendingerne er ret svage. Vi valgte nedenstående indvendinger ikke fordi vi mener at de er særligt brugbare imod Turing-testen, men fordi det er de mindst svage af slagsen. De er altså valgt i mangel af bedre. % HAHAHAHA
\subsection{Lady Lovelace}
Argumentet går ud på, at en maskine kun kan det, vi beder dem om at gøre. Turing sammenligner det med spørgsmålet om, hvorvidt en maskine kan overraske os; han argumenterer blandt andet for, at maskiner ofte overrasker ved diverse komplicerede beregninger.

Der er generelt mange argumenter, der bygger på, at maskiner har mangler --- som man uden videre antager, mennesker ikke har. Det er selvsagt svage argumenter, idet man ikke argumenterer for sidstnævnte.

På trods af det gode modargument, er det stadig rimelig relevant. Computere nu til dags er så komplekse, at vi på ingen måde kan beregne det næste skridt. Derfor kan den overraske, eksempelvis ved AI i spil og emergent opførsel. Hvis man antager, at vores ideer og opfindelser kommer ned fra gud, så kan manskiner vel ikke det samme. Det giver mening på intuitivt niveau, at computere ikke kan overraske os og i sagens natur er deterministiske og forudsigelige.

\subsection{Nervesystemets kontinuitet}
%Hjernen er kontinuer. Maskinen er diskret. Men hvis maskinen klarer testen er det intet problem.
%Maskinnen vil ikke lide under at den ikke er kontinunær fordi den godt kan … interrogatoren (udsspørgeregenge) (eksaminator) fordi han ikke bruger sin  kontinuæritet. $\pi$. En kontinuær maskine har nogle muligheder som en diskret maskine ikke har.

Indvendingen berør det faktum at menneskets hjerne er kontiniuær i modsætning til en maskine, der med rimelighed kan modelleres som diskret. I denne sammenhæng mener vi det er relevant at se på to fortolkningner af indvendingen.

Den første fortolkning sår tvivl om hvorvidt en maskine vil være i stand til at klare turing-testen idet diskrete maskiner er skarpt mindre kapable end kontinuære maskiner og er derfor ikke i stand til at simulere disse fuldstændigt. Dette er dog ikke et reelt problem for hvis maskinen ikke klarer testen betyder det ikke at den ikke er tænkende så derfor vil skævvridninger til ulempe for maskinen ikke kompromittere testens integritet.

Den anden fortolkning består i at selv hvis maskinen klarer testen ændrer det ikke ved at maskinen ikke er kontinuær. Indvendingen er derfor at hvis en diskret maskine, der som nævnt er skarpt mindre kapabel end en kontinuær hjerne, kan bestå testen, er testen ikke i stand til at skelne testdeltagere af forskellige bevidsthedsniveauer (Bemærk: I denne fortolkning implicit påstås at en kontinuær maskine arbejder på et højere bevidsthedsplan end en diskret maskine).

Denne indvending er efter vores opfattelse væsentlig i den anden fortolkning fordi det er en reel anke imod testens validitet.

%I tilfælde af at maskinen klarer Turing-testen, vil dette betyde, at forskellen på hjernen og maskinen ikke er noget problem, da udspørgeren ikke vil komme til at se det kontinuerte --- han ser kun svarene, der er diskrete af natur.
%En kontinuer maskine vil dog have nogle muligheder, som en diskret maskine ikke har, men dette vil ikke kunne fremgå af testen.

\subsection{Blockhead-indvendingen}
%Du forstår det ikke selvom du har en opslagsliste. Ingen reflektion. 
%Er samtalen begrænset? Tabellem er ikke endelig. Tabel er ikke godt nok. Uendelig stor. Fordi det er et tabelopslag er det ikke symbol på rigtig intelligens. Imitere tænkning.
%Selvom man kan lave en maskine med en så stor tabel at den klarer turing-testen er det ikke udtryk for at maskinen kan tænke selv. Tabelopslag er ikke det samme som intelligens. Turing-testen beviser ingenting.
%Hvis man laver en maskine der "rigtigt" klarer turing-testen vil man også nemt kun skalere den op til 30 minutter.
%Selvom man klarer testen betyder det ikke at man er intelligent.

Blockhead-invendingen går grundlæggende ind og siger, at selvom du bruger det, behøver du ikke have en forståelse for det. Der mangler altså reflektion.
Hvis tabellen i Blockhead-invendingens eksempel er stor nok, og samtalen er begrænset nok, til at en maskine vil kunne besvare udspørgerens spørgsmål overbevisende nok til at bestå Turing-testen, medfører dette ikke at maskinen selv kan tænke eller er intelligent. Blockhead-invendingen siger altså ikke noget direkte om maskiner, men derimod noget om testen.

Maskinen kan enten være ``heldig'' eller god til specielle tilfælde, men hvis man skalerede testen op til at vare for eksempel ti minutter i stedet for fem, ville det ikke være sikkert, at maskinen stadig kunne bestå, men den ville stadig have klaret testen på de fem minutter, og testen er derfor ikke valid ifølge Blockhead-invendingen.

Vi mener Blockhead-indvendingen er væsentlig fordi den, ligesom indvendingen om nervesystemets kontinuitet, sætter spørgsmålstegn ved validitet af testen og fordi den som minimum rejser spørgsmålet om hvor lang en minimal Turing-test bør være. For en tilstrækkelig lang Turing-test vil lagerpladsen til tabellen dog være større end antallet af atomer i universet i hvilket fald metoden til at omgås Turing-testen i Blockhead-invendingen ikke længere er anvendelig.

\section{Træning af computere}
På baggrund af nyere tids hjerneforskning og dertilhørende teknologi (eksempelvis hjernescanning med fMRI og PET og komplimenterende alternativer som elektro- og magnetoencefalografi) har vi efterhånden en rimelig god forståelse for neuroner og hjernens neurale netværk. Således har vi en begyndende forståelse for hjernes grundlæggende principper; hvordan beslutninger træffes, og informationer tolkes. Selv med vores computere og forståelse af emnet i år 2010 er det imidlertid ikke i tilfredsstillende grad muligt at simulere disse netværk, og det er kun i begrænset omfang lykkedes os at præstere modeller, som simulerer adfæren hos meget simple organismer som rundorm med kun 302 neuroner.

Kringelbach mener ikke desto mindre, at forståelse af hjernes underliggende algoritmer i forhold til læring og beslutningstagen er vejen frem, hvis vi skal simulere menneskelig adfærd og intelligens. Vores neurale netværks afvejning af belønning og straf i forbindelse med valg, de emotionelle egenskaber, virker nødvendig for at undgå og overgå kold logik. Vi er på tærsklen til at kunne skabe avanceret, adaptiv adfærd i computere, hvilket er et vigtigt skridt fremad, som netop baserer sig på vores forståelse af hjernes indre processer.

Vores gode forståelse illustreres ved lægevidenskaben: vi er i stand til at indoperere elektroder i menneskehjernen, der påvirker den neurale aktivitet og fundamentalt kan ændre adfærd --- for eksempel hos patienter med bevægelsessygdomme. Det virker til stadighed mindre absurd at forestille os at kunne genskabe hjernen i kunstig form. Kringelbach er optimistisk, ikke mindst med hensyn til datalogiens rolle i fremtidens forskning på området, men vi har tydeligvis langt igen, før vi kan modellere og simulere den menneskelige hjerne. 

Problemet er ikke principielt. Hvis vi kune afdække alle hjernens ``tricks og tommelfingerregler'', burde vi kunne modellere dens funktion i en direkte forstand, men hjernens neurale netværk er enormt og komplekst. Et andet problem er, at vi ikke uden videre kan acceptere en model uden bevidsthed og fri vilje, så menneskelignende adfærd synes ikke at være nok. Men det er værd at overveje, om vores intuition om bevidst fri vijle snarere er en illusion --- hvilket undersøgelser umiddelbart tyder på.

\end{document}
